<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SENTIER DU PATRIMOINE</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</description>
    <link>http://yourdomain.com/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 31 May 2016 00:37:39 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 31 May 2016 00:37:39 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Blog: Le sentier du patrimoine accessible en mobilité réduite</title>
        <description>&lt;p&gt;Samedi dernier, un groupe de randonneurs est parti à l’assaut du superbe sentier du patrimoine récemment restauré de Monaccia d’Aullène, pour une sortie pas tout à fait comme les autres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’association U Furnellu, à l’initiative de cette journée conviviale, avait pour l’occasion, décidé de tester sur le terrain, les fauteuils à disposition des personnes à mobilité réduite qui souhaitent découvrir, comme tout un chacun, les joies de la randonnée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nous avons noué un partenariat avec la délégation de Corse-du-Sud de l’Association des paralysés de France (APF), le centre du sport et de la jeunesse et l’association Loisirs assis évasion, basées à Ajaccio, qui ont généreusement mis à disposition matériels et bénévoles pour participer à cette journée”, a indiqué Jean-François Lucchini, le président d’U Furnellu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’APF a ainsi prêté sa Joelette, ce fauteuil de randonnée pour personne à mobilité réduite, équipé d’un système de portage, qui permet à deux personnes&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 08 May 2014 18:54:46 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/blog/handicap/our-new-logo-is-here</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/blog/handicap/our-new-logo-is-here</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>handicap</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Question: decouvrir Monacia?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;venir à monacia d’Aullène&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La commune est située dans l’extrême sud de la Corse à 20 minutes de Bonifacio , 10 minutes de l’aéroport de Figari et 30 minutes de Porto vecchio .
La commune se distingue par un environnement protégé une architecture remarquable .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les transports par bus réguliers&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La commune est desservie par les ligne de bus des transport départementaux la ligne va de Ajaccio à Bonifacio et porto vecchio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;horaires d’été des lignes de bus du Département (pdf) &lt;a href=&quot;http://www.cg-corsedusud.fr/fileadmin/user_upload/Amenagement_Territoire/Routes_Ports_Transports/Transports/transport_regulier/M1-ete.pdf&quot;&gt;horaires d’été&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;horaires d’hiver des lignes de bus du Département (pdf) &lt;a href=&quot;http://www.cg-corsedusud.fr/fileadmin/user_upload/Amenagement_Territoire/Routes_Ports_Transports/Transports/transport_regulier/M1-hiver.pdf&quot;&gt;horaires d’hiver&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autres sentiers&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 18:54:46 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/question/your-project-name</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/question/your-project-name</guid>
        
        
        <category>question</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Project: DEPART DU SENTIER</title>
        <description>&lt;p&gt;Le départ du sentier se fait depuis le batiment de la Caserne ,sur la place on trouve plusieurs bornes d’information sur le parcours du sentier .
Le sentier passe dans des petites ruelle du village  et fait l’objet d’une signalétique
.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;/assets/img/trace.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;/contact/&quot; class=&quot;btn btn-theme&quot;&gt; modifier cet article &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 18:54:46 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/depart/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/depart/</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Project: LE FOUR A PAIN</title>
        <description>&lt;p&gt;Le four du quartier Forconu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La commune de Monacia d’Aullène compte pas moins de 14 fours certains sont communaux alors que d’autres sont privés .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ces fours à pain auraient été construits entre la fin du 19 ème sèicle et le début du 20 ème,mais aucun registre ne répertorie ces petits édifices autrefois trés communs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Réalisée par les artisans locaux,la technique consitait à construire la sole faite d’un mélange d’argile et de briques rouges compactées ,avant de la recourvrir d’une voute en pierre elle-même recouverte de terre pour assurer l’étanchéité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ces fours pour être fonctionnels devaient êtres préchauffé la veille lors de l’allumage des petits fagots de ciste ou d’arbouse permetaient de le  faire monter en température ,ensuite des buches de chênes etaient ajoutées.
Les braises étaient ensuite étalées sur la sole , la base du four ,pour répartir la chaleur avant d’être balayées sur le coté
.
Lorsque les pierres de la bouche du four devienent blanche c’est le signe que celui-ci peut commencer à fonctionner&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nos jours ces fours ne sont plus utilisés et certains ne sont plus utulisables ,quelques font fours sont utilisés par les assoications et des habitants lors de manisfestations ou de fêtes réligieuses .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;/contact/&quot; class=&quot;btn btn-theme&quot;&gt; modifier cet article &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 18:54:46 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/four/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/four/</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Project: MAISON DU 18 EME SIECLE</title>
        <description>&lt;p&gt;Les maisons construites au 18 eme siècle à Monacia se caractérisent par un plan globalement identique .
Il s’agit de maison d’agriculteurs avec un rez-de-chaussée pour entreposer le matériel et les  réserves et un premier étage pour la famille .
Un tiers du sol est composé d’une avancée en pierre que la seule déclivité  du terrain ne saurait justifier .Elle avait pour but  de servir de support au foyer (a zidda)  .Il n’y a pas de cheminée dans ces maisons .
Le reste du sol était fait de planches soutenues par les poutres dont ont voit encore les emplacements .
Les murs étaient fait de pierres taillées de formes irrégulières plus ou moins  bouchardées et ajustées à l’aide de petites cales le liant est composé d’argile .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;/contact/&quot; class=&quot;btn btn-theme&quot;&gt; modifier cet article &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 18:54:46 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/architecture/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/architecture/</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Project: Iddastricciola</title>
        <description>&lt;p&gt;Le site d’iddasticciola se compose d’un bel oriu assez spacieux d’une maison et d’une aire à battre le blé .
Il présente ainsi un ensemble complet témoin des activités céréalières .
Cet ensemble se situe en bordure d’un ancien chemin de muletier reliant le village de serragia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devant l’oriu des «éclats d’obsidienne de ryolithe et des tessons érodés de céramique modelée attestent d’une occupation de ce site et de cet abri dès le néolithique .
La maison est sans doute construite à la fin du 18 eme siècle car elle ne figure pas sur le plan terrier .
Son architecture est typique de cette période ,comme à Monacia ou une vingtaine de maisons est bâtie sur ce modèle comprenant un rez de chaussée qui servait de réserve et d’entrepôt.
L’étage supérieur était dévolu à l’habitat .un grenier servait aussi à stocker les récoltes .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle possédait un beau jardin en terrasse planté d’amandiers .un bassin entre le jardin et l’oriu permettait de l’arroser .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;/contact/&quot; class=&quot;btn btn-theme&quot;&gt; modifier cet article &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 18:54:46 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/Iddastricciola/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/Iddastricciola/</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Project: ORIU DE CUBIA</title>
        <description>&lt;p&gt;Les orii s’implantent dans des abris souvent utilisés depuis la  préhistoire .tour à tour habitats ou sépultures ,abris de transhumances hivernales ,entrepots agricoles abris à cochons ,agneaux ou cabris ,refuge des bandits puis des résistants ,ils ont tout au long des siècles accompagné les hommes .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Temoins de l’histoire tourmentée ,des luttes des souffrances et des labeurs  de ceux qui ont modelé arpenté et travaillé cette terre ,ils gardent en leur sein tous le secrets et les mystères des siècles passés .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les orii sont implantés dans les tafoni, curiosités géologiques typique, néesde l’érosion de la roche qui crée d’étranges formes en creux ,abrit propice des hommes depuis la préhistoire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’eau de pluie,l’action du vent et du soleil ,les différences de températures vont entrainer la désagrégation granulaire et la destruction par écaillage de la roche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi au fur et à mesure la cavité se forme puis s’aggrandit  créant des formes étranges .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ces orii étaient utilisés pour l’entreposage de fourrages et de céréaless et témoingnent de l’importance de l’agriculture et du pastoralisme autrefois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;/contact/&quot; class=&quot;btn btn-theme&quot;&gt; modifier cet article &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 18:54:46 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/oriu/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/oriu/</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Project: le moulin de tiadru</title>
        <description>&lt;p&gt;Ce type de moulin, très ancien, était prédominant dans l’île.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il permettait de traiter de petites quantités de céréales. Sa construction était rapide. La simplicité de son mécanisme en faisait un outil adapté à la production agro-pastorale insulaire. Les villageois se regroupaient à la fois pour la construction, l’exploitation et l’entretien du moulin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La roue motrice horizontale était placée sous le bâtiment, au sous-sol. Elle était reliée directement à la meule tournante, à l’étage, par un arbre de transmission vertical. L’eau était projetée en force sur la roue motrice à cuillers qui, en tournant, entraînait la meule supérieure (a màcina suprana).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce vieux moulin à eau témoigne de l’importance de l’activité agricole sur la commune. Pas moins de quatorze moulins à eau ont été recensés entre Monaccia et Gianucciu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le rhabillage des meules&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec le temps les meules d’un moulin s’usaient et perdaient de leur mordant. Elles avaient donc besoin d’être « rhabillées », c’est-à-dire retaillées afin de raviver les rayonnages gravés à leur surface. La qualité de cet habillage permettait de diminuer la force motrice nécessaire à faire tourner le moulin, d’obtenir un rendement de farine convenable et une bonne mouture. Chaque meunier détenait ce savoir-faire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;/contact/&quot; class=&quot;btn btn-theme&quot;&gt; modifier cet article &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 18:54:46 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/moulin/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/moulin/</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Blog: Un site internet pour le sentier du patrimoine</title>
        <description>&lt;p&gt;La commune à lancé ce site internet leger et rapide afin de permettre de mettre en avant le sentier du patrimoine .
Ce site permet d’offrir de nombreuses informations sur le parcours du sentier , des informations pratiques ainsi que les actualités et animations autour du sentier .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce site internet permet de s’adaper a n’importe quel type d’appareil qu’il soit mobile ou non et de faciliter la découverte du pattrimoine de la commune .&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 18:54:46 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/blog/internet/logo-design-contest-starts-now</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/blog/internet/logo-design-contest-starts-now</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>internet</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
